尋常恩賜最珍貴 - 李碧華

尋常恩賜最珍貴 - 李碧華

路透社

武漢肺炎肆虐，「人禍」累及全球。崩壞的強國仍隱瞞疫情及死亡人數，封鎖火化後親人在殯儀館領回骨灰的長龍實況，反而轉移視線。

遼寧瀋陽粥店「熱烈祝賀美國疫情，祝小日本疫帆風順長長久久」，重災區到處喪事當喜事辦，農村愚民還以紅底黃字橫額，恭喜美國確診病例破10萬，放煙花慶祝，載歌載舞鼓掌歡呼。

不管是冷血幸災樂禍，還是「表演式救災，表演式感恩，表演式送行，表演式新聞，表演式治療……」對於生死，泱泱大國某些百姓質素如此差劣。

老人在喪鐘響聲下倖存絕無僅有。小故事也許借題發揮作喻：某國老人受感染住院，病情好轉後被告知需要付一天的呼吸機費用，他哭了，醫生勸他別為帳單而哭。老人說：「我不是因為要付的錢而哭，我哭是因已呼吸上帝的空氣九十多年了，卻從沒付過一分錢。在醫院使用一天呼吸機要付5,000元，你知道我欠了上帝多少錢嗎？我以前並沒有為此感謝過祂。」醫生聽了也低下頭哭了……

所有恩賜，最尋常的最珍貴，且是無價！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com